<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://hl7.org/fhir ../../input-cache/schemas/R5/fhir-single.xsd">
  <a name="convencoes"> </a>

  <p align="justify">
    As convenções de design herdam os requisitos dos Guias Nacionais do HL7 e incorporam os
    registros da recente proposta de Framework de Guias Nacionais do HL7.
  </p>

  <a name="problemas"> </a>
  <h4>Problemas conhecidos e desenvolvimentos futuros</h4>

  <p align="justify"> Atualmente os dados dos profissionais de saúde são identificados conforme o
    perfil de Profissional definido no Simplifier da RNDS - <a
      href="https://simplifier.net/redenacionaldedadosemsaude/brprofissional">BRProfissional</a>
    utilizando o número do CNS para identificar o profissional de saúde. Entretanto, a identificação
    de profissionais de saúde que preenchem os atendimentos em saúde devem ser identificados pelos
    seus respectivos registros nos conselhos profissionais. Um possível desenvolvimento futuro seria
    estabelecer as parcerias do Ministério da Saúde com os conselhos profissionais de Enfermagem,
    Medicina, Odontologia, Fisioterapia e Terapia Ocupacional, Psicologia, Nutricionista e
    Fonoaudiologia para que todos os profissionais de saúde possam ser corretamente identificados.
    No perfil de PractitionerBRIPS foram criados slices para identificar cada uma das categorias
    profissionais da saúde. Todos os conselhos profissionais receberam NamingSystems para a correta
    identificação dos mesmos, conforme descrito em <a
      href="StructureDefinition-PractitionerBRIPS.html">PractitionerBRIPS</a>
  </p>

  <a name="dadosincluidos"> </a>
  <h4>Dados incluídos no sumário do paciente</h4>

  <p align="justify">
    Os dados existentes na RNDS que foram utilizados para a geração do Sumário Internacional do
    Paciente foram os registros de imunização e de exames de COVID19 e MonkeyPox.

    <ul>
      <li>
        Registros de imunização: todos os registros presentes na RNDS são exibidos no Sumário;
      </li>
      <li>
        Exames de COVID19: todos os registros de exames positivos na RNDS são exibidos no Sumário
        independente da data de realização pela possível existência de COVID longa. Exames de
        Monkeypox e demais exames de COVID dos últimos seis meses são exibidos no Sumário;
      </li>
      <li>
        Alergias e Intolerâncias: todas serão exibidas, quando disponíveis na RNDS
      </li>
      <li>
        Medicamentos em uso dos últimos seis meses para a saúde suplementar e um ano para
        atendimentos SUS, quando disponíveis na RNDS, serão exibidos no Sumário;
      </li>
      <li>
        Lista de Problemas – diagnósticos e condições clínicas ativas do último ano serão exibidas
        no sumário, quando disponíveis na RNDS. Em se tratando de dados oriundos da saúde privada a
        proposta é mostrar os diagnósticos/condições clínicas ativas dos últimos seis meses.
      </li>
    </ul>
  </p>
</div>