<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://hl7.org/fhir ../../input-cache/schemas/R5/fhir-single.xsd">
    <p align="justify">
        O Sumário Internacional do Paciente BR IPS é composto pelas seções abaixo descritas

        A Figura 2 exibe a estrutura do Sumário Internacional do Paciente BR IPS.
    </p>

    <img src="ips-estrutura.png" alt="IPS" width="100%" height="100%" />

    <a name="secoes"> </a>
    <h3>Descrição das Secções</h3>

    <p align="justify">
        A seguir as decrições das secções obrigatórias e recomendadas do Sumário Internacional do
        Paciente BR IPS. Até o momento apenas os dados de Imunização e Exames de COVID-19 e
        MOnkeypox estão sendo recuperados da RNDS, entretanto conforme caso de uso transfronteiriço
        do IPS o visualizador de sumário construído é capaz de exibir todas as secções obrigatórias
        e recomendadas do IPS.
    </p>

    <h4>Sumário de Medicamentos</h4>

    <p align="justify">
        A seção de resumo de medicamentos contém uma descrição dos medicamentos do paciente
        relevantes para o escopo do resumo do paciente.
        O conteúdo desta secção será extraído a partir dos dados quando disponíveis na RNDS
        provenientes do RAC – Registro de Atendimento Clínico, SA- Sumário de Alta Hospitalar, SAO
        -Sumário De Alta Obstétrico e RPM – Registro de Prescrição de Medicamentos. Serão exibidos
        todos os medicamentos ativos do último ano dos registros provenientes destes registros.
        Quando disponíveis os dados da saúde suplementar apenas os medicamentos ativos dos últimos
        seis meses serão exibidos.
        Os medicamentos oriundos de Sumários internacionais serão exibidos exatamente como
        recebidos.
    </p>

    <p align="justify">
        Os medicamentos são documentados no Sumário do Paciente no perfil de MedicationStatements.
    </p>

    <p align="justify"> As entradas desta seção são uma das opções abaixo: <ul>
            <li>
                uma entrada informando que se sabe que o paciente não está tomando nenhum
        medicamento relevante;
            </li>
            <li>
                uma entrada informando que nenhuma informação está disponível sobre os possíveis
        medicamentos do paciente;
            </li>
            <li>
                uma ou mais entradas enumerando o medicamento relevante do paciente (uma entrada por
        medicamento).
            </li>
        </ul>
    </p>

    <h4>Alergias e Intolerâncias</h4>

    <p align="justify">
        Esta seção documenta as alergias ou intolerâncias (condições) relevantes para um paciente,
        descrevendo o tipo de reação (por exemplo, erupção cutânea, anafilaxia,..);
        preferencialmente os agentes que a causam; e opcionalmente a criticidade e a certeza da
        alergia. No mínimo, a secção deve listar alergias e reações adversas atualmente ativas e
        quaisquer alergias e reações adversas históricas relevantes. Se não houver informações
        disponíveis sobre alergias, ou se não forem conhecidas alergias, isso é claramente
        documentado na seção.
        As alergias e intolerâncias oriundas de sumários internacionais serão exibidos exatamente
        como recebidos.
    </p>

    <h4>Lista de Problemas</h4>

    <p align="justify">
        A seção de problemas do IPS lista e descreve problemas clínicos ou condições que estão sendo
        monitoradas atualmente para o paciente. O conteúdo desta secção será extraído a partir dos
        dados quando disponíveis na RNDS provenientes do RAC – Registro de Atendimento Clínico, SA-
        Sumário de Alta Hospitalar, SAO -Sumário De Alta Obstétrico e RPM – Registro de Prescrição
        de Medicamentos. Serão exibidos todos os problemas ou condições clínicas ativas do último
        ano dos destes registros.
        Os problemas ou condições clínicas oriundas de sumários internacionais serão exibidos
        exatamente como recebidos.
    </p>

    <h4>Imunizações</h4>

    <p align="justify">
        A Seção de Imunizações inclui o status atual de imunização e todo o histórico de imunização
        clinicamente do paciente conforme armazenado na RNDS. Todos os registros disponíveis de
        administração de biológicos armazenados serão exibidos.
        Os registros de Imunização oriundas de sumários internacionais serão exibidos exatamente
        como recebidos.
    </p>

    <h4>Histórico de Procedimentos</h4>

    <p align="justify"> A Seção Histórico de Procedimentos contém uma descrição dos procedimentos
        anteriores do paciente que são pertinentes ao escopo do IPS. Os procedimentos podem
        referir-se, por exemplo, a: <ul>
            <li>Procedimentos diagnósticos invasivos: por ex. Cateterismo cardíaco; </li>
            <li>Procedimentos terapêuticos: por ex. diálise;</li>
            <li>Procedimentos cirúrgicos: por ex. apendicectomia</li>
        </ul>
    </p>

    <p align="justify">
        O conteúdo desta secção será extraído a partir dos dados quando disponíveis na RNDS
        provenientes do RAC – Registro de Atendimento Clínico, SA- Sumário de Alta Hospitalar, SAO
        -Sumário De Alta Obstétrico e RPM – Registro de Prescrição de Medicamentos. Serão exibidos
        todos os procedimentos realizados no último ano dos destes registros.
        Os registros de Procedimentos realizados oriundos de sumários internacionais serão exibidos
        exatamente como recebidos.
    </p>

    <h4>Dispositivos Médicos</h4>

    <p align="justify">
        A seção de dispositivos médicos contém texto narrativo e entradas codificadas que descrevem
        o histórico de uso de dispositivos médicos pelo paciente.
        Não há previsão da RNDS conter estes dados, portanto Sumários brasileiros não contém esta
        secção.
        Os registros de dispositivos médicos oriundos de sumários internacionais serão exibidos
        exatamente como recebidos.
    </p>


    <h4>Resultados de Exames de Apoio ao Diagnóstico</h4>

    <p align="justify">
        Esta seção reúne resultados de observações relevantes coletadas no paciente ou produzidas em
        amostras biológicas in vitro coletadas do paciente. Alguns desses resultados podem ser
        resultados laboratoriais, outros podem ser resultados de anatomia patológica e outros,
        resultados de radiologia.
        Esta seção inclui opções de entries que são descritas por recursos do tipo Observation ou
        referenciando recursos do tipo DiagnosticReport.
    </p>

    <p align="justify">
        Até o momento ( dezembro 2023) a RNDS possui apenas resultados de exames de COVID19 e
        monkeypox. Os demais resultados deverão ser capturados a partir de 2024.
    </p>

    <p align="justify">
        Os registros de resultados de exames de apoio ao diagnóstico oriundos de sumários
        internacionais serão exibidos exatamente como recebidos.
    </p>

    <p align="justify">
        O Guia IPS Brasil até dezembro 2023 ainda não contempla as secções opcionais do Sumário
        Internacional do Paciente: sinais vitais, história pregressa, história obstétrica, história
        social, plano de cuidados, status funcional, diretivas antecipadas de vontade.
    </p>

    <table>
        <thead>
            <tr>
                <th>Seção do BR IPS</th>
                <th>Perfil FHIR</th>
                <th>Descrição</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <td> Alergias e Intolerâncias (R)</td>
                <td>
                    <a
                        href="StructureDefinition-AllergyIntoleranceBRIPS.html">
                        AllergyIntoleranceBRIPS</a>
                </td>
                <td>Alergia ou intolerância (geralmente: risco de reação adversa a uma substância)</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Lista de Problemas (R)</td>
                <td><a href="StructureDefinition-ConditionBRIPS.html">
                    ConditionBRIPS</a> (R)</td>
                <td>Contém os dados relacionados à condição de saúde ou condição alvo do
                    pacienteavaliado.</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Sumário de Medicamentos (R)</td>
                <td>
                    <a href="StructureDefinition-MedicationBRIPS.html">
                        MedicationBRIPS</a>
                    <a
                        href="StructureDefinition-MedicationStatementBRIPS.html">
                        MedicationStatementBRIPS</a>
                </td>
                <td> Contém os dados relacionados à medicação emuso pelo paciente</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Imunizações (S)</td>
                <td>
                    <a href="StructureDefinition-ImmunizationBRIPS.html">
                        ImmunizationBRIPS</a>
                </td>
                <td>Descreve os eventos de administração de imunobiológico de um paciente </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Resultados de Exames (S)</td>
                <td>
                    <a
                        href="StructureDefinition-ObservationResultsBRIPS.html">
                        ObservationResultsBRIPS</a>
                    <a
                        href="StructureDefinition-ObservationResultsLaboratoryBRIPS.html">
                        ObservationResultsLaboratoryBRIPS</a>
                    <a href="StructureDefinition-SpecimenBRIPS.html">
                        SpecimenBRIPS</a>
                </td>
                <td>Contém os dados relacionados aos exames de COVID-19 e Monkeypox </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Procedimentos Realizados (S)</td>
                <td>
                    <a href="StructureDefinition-ProcedureBRIPS.html">
                        ProcedureBRIPS</a>
                </td>
                <td>Descreve os procedimentos realizados pelo paciente</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
    <p align="center">
        <b>Legenda:</b> (R) - Secção Obrigatória, (S) - Secção Opcional
    </p>
</div>